+++
title = "停用/启用网关路由"
description = ""
weight = 6
+++

停用或启用网关路由，立即生效。

**注意**：停用路由后，外部访问的流量不受路由规则限制。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务网关**，找到要停用或启用路由的服务网关。

3. 单击 ***网关名称***，进入服务网关详情页。

4. 单击页面下方的 **网关路由** 页签，单击 **停用** 或 **启用**。

5. 在确认窗口中单击 **停用** 或 **启用**。